dihydromorfina organiczny związek chemiczny półsyntetyczny opioid pochodna morfiny znajduje się w grupie in ustawy o przeciwdziałaniu narkomanii jest objęty jednolitą konwencją o środkach odurzających z roku wykaz i przypisy